Работа с шаблоном
================

## Установка gulp ###

Для работы Gulp необходимо:

1. Установить на ПК [Node.js](https://nodejs.org/en/download/) *(на сервере разработки уже установлен, для него шаг пропускается)*
2. Установить Gulp глобально, команда в терминале: npm install -g gulp. *(на сервере разработки уже установлен, для него шаг пропускается)*
3. Установить локальные зависимости сборщика. В папке \_sources/ запустить команду: npm install
4. После завершения загрузки и установки зависимостей, можно запустить сборщик командой терминала gulp в папке \_sources/ *ключи запуска указаны ниже*

## Структура файлов и папок

```
(00) .
(01) +-- blocks
(02) |   +-- block-name
(03) |   |   +-- block-name.js
(04) |   |   +-- block-name.scss
(06) |   +-- ...
(07) +-- docs
(08) +-- fonts
(09) |   +-- FontAwesome
(15) +-- gulpfile.js
(16) +-- img
(17) |   +-- content
(18) |   +-- logo.png
(19) |   +-- logo@2x.png
(20) |   +-- ...
(21) +-- js
(22) |   +-- vendor
(23) |   +-- global.js
(26) +-- package.json
(31) +-- sass
(32) |   +-- _layout.scss
(33) |   +-- _variables.scss
(34) |   +-- fontawesome.scss
(35) |   +-- global.scss
(36) |   +-- helpers
(37) |   |   +-- FontAwesome
(38) |   |   +-- _grid.scss
(39) |   |   +-- _mixins.scss
(40) |   |   +-- fonts.scss
(41) |   |   +-- optimize.scss
(42) |   +-- print.scss
(44) +-- tmp
(45) +-- index.html
```

#### (01) blocks

Тут располагаются блоки, каждый в своей папке. Папка блока должна называться строго названием блока. Внутри папки могут быть файлы scss, js, jade, каждый из которых называется строго по названию блока.
Не допускается в файле блока хранить более одного блока.

#### (03) block-name.js

Если для работы блока требуется js-код, он должен быть описан здесь. Js-функции должны быть обёрнуты в свой scope ```$(function() { ... });```.
Скрипт должен быть готов к тому, что блока на странице может не быть, либо он может встречаться несколько раз.

#### (04) block-name.scss

SCSS стили блока. Как правило имеют следующий вид:

```
.block-name {
   &__element {
      some-style: some-value;
   }
   &__another-element {
      some-style: some-value;
	  &.is-modificator {
	     some-style: some-value;
	  }
   }
   
   @media #{$media-phone-landscape} {
      &__element {
	     // модификация стилей для мобильной версии
	  }
	  &__another-element {
	     // модификация стилей для мобильной версии
	  }
   }
}

.block-name.is-modificator {
   .block-name {
      &__element {
	     // Стили элемента для блока с модификатором
		 // Эта конструкция компилируется в ".block-name.is-modificator .block-name__element"
	  }
   }
}
```

#### (07) docs

Кое-какая документация. Здесь лежит инструкция по адаптивной сетке (Webrofy Grid)

#### (08) fonts

Шрифты. Здесь лежит FontAwesome, здесь должен лежать кастомный иконочный шрифт, если он используется на проекте. Здесь в __редких__ случаях должны лежать файлы web-шрифтов, используемых на сайте.
Обычно шрифты подключаются через GoogleFonts или Adobe TypeKit и не требуют локальных файлов.

#### (16) img

Картинки. Должны лежать все в корне, кроме картинок для контента.

#### (17) content

Изображения для контента — фотографии, баннеры. Всё то, что потом будет загружаться через админку (и изменит свой URL).
В SCSS-стилях не должно быть ссылок на изображения из этой папки.

#### (19) logo@2x.png

Ретина-версии картинок (в удвоенном разрешении) должны называться аналогично стандартной версии картинки, но с окончанием @2x

#### (21) js

Общие скрипты

#### (22) vendor

jQuery, jQuery-ui, fancybox, slick slider и прочие вендорные скрипты.

#### (23) global.js

Глобальные функции. По нелепой случайности оказавшиеся разеделенными на два разных файла. В будущем будут слиты в один общий.

#### (31) sass

Папка с общими sass-стилями

#### (32) _layout.scss

Блок layout отвечает за основную разметку страницы. Управляет расположением других блоков (позиционирует их друг относительно друга).

#### (33) _variables.scss

Переменные. Для удобства большая часть стилей "по-умолчанию" завязана за переменные. Стилизацию вёрстки следует начинать именно с этого файла.
Все переменные для конкретного проекта также должны быть добавлены сюда.

#### (35) global.scss

Глобальные стили. Здесь определяются общие стили (h1, h2, p, ul...), стили контента (.content-area) 

#### (36) helpers

Прочие включаемые файлы

#### (38) _grid.scss

Адаптивная сетка. См. описание в папке /docs

#### (39) _mixins.scss

Наши миксины. Обязательно изучить

#### (40) fonts.scss

Подключение иконочных и кастомных шрифтов

#### (41) optimize.scss

Аналог reset.css

#### (42) print.scss

Стили для печати

#### (44) tmp

Временная папка, используется сборщиком

#### (45) index.html

Главная страница. Она открывается при старте browser-sync. Свои другие страницы размещайте также в корне.

## Команды запуска ##
- gulp

Сборка вёрстки. Скрипт компилирует sass и собирает в один css, собирает и объединяет js.

